# CAS

- Académie d'Orleans-Tours (CAS : ac-orleans-tours, URL : "[ent.netocentre.fr](http://ent.netocentre.fr/)")
- Académie de Besançon (CAS : ac-besancon, URL : "[cas.eclat-bfc.fr](http://cas.eclat-bfc.fr/)")
- Académie de Bordeaux (CAS : ac-bordeaux, URL : "[mon.lyceeconnecte.fr](http://mon.lyceeconnecte.fr/)")
- Académie de Bordeaux 2 (CAS : ac-bordeaux2, URL : "[ent2d.ac-bordeaux.fr](http://ent2d.ac-bordeaux.fr/)")
- Académie de Caen (CAS : ac-caen, URL : "[fip.itslearning.com](http://fip.itslearning.com/)")
- Académie de Clermont-Ferrand (CAS : ac-clermont, URL : "[cas.ent.auvergnerhonealpes.fr](http://cas.ent.auvergnerhonealpes.fr/)")
- Académie de Dijon (CAS : ac-dijon, URL : "[cas.eclat-bfc.fr](http://cas.eclat-bfc.fr/)")
- Académie de Grenoble (CAS : ac-grenoble, URL : "[cas.ent.auvergnerhonealpes.fr](http://cas.ent.auvergnerhonealpes.fr/)")
- Académie de la Loire (CAS : cybercolleges42, URL : "[cas.cybercolleges42.fr](http://cas.cybercolleges42.fr/)")
- Académie de Lille (CAS : ac-lille, URL : "[cas.savoirsnumeriques62.fr](http://cas.savoirsnumeriques62.fr/)")
- Académie de Lille (CAS : ac-lille2, URL : "[teleservices.ac-lille.fr](http://teleservices.ac-lille.fr/)")
- Académie de Limoges (CAS : ac-limoges, URL : "[mon.lyceeconnecte.fr](http://mon.lyceeconnecte.fr/)")
- Académie de Lyon (CAS : ac-lyon, URL : "[cas.ent.auvergnerhonealpes.fr](http://cas.ent.auvergnerhonealpes.fr/))
- Académie de Marseille (CAS : atrium-sud, URL : "[atrium-sud.fr](http://atrium-sud.fr/)")
- Académie de Montpellier (CAS : ac-montpellier, URL : "[cas.mon-ent-occitanie.fr](http://cas.mon-ent-occitanie.fr/)")
- Académie de Nancy-Metz (CAS : ac-nancy-metz, URL : "[cas.monbureaunumerique.fr](http://cas.monbureaunumerique.fr/)")
- Académie de Nantes (CAS : ac-nantes, URL : "[cas3.e-lyco.fr](http://cas3.e-lyco.fr/)")
- Académie de Poitiers (CAS : ac-poitiers, URL : "[mon.lyceeconnecte.fr](http://mon.lyceeconnecte.fr/)")
- Académie de Reims (CAS : ac-reims, URL : "[cas.monbureaunumerique.fr](http://cas.monbureaunumerique.fr/)")
- Académie de Rouen (Arsene76) (CAS : arsene76, URL : "[cas.arsene76.fr](http://cas.arsene76.fr/)")
- Académie de Rouen (CAS : ac-rouen, URL : "[nero.l-educdenormandie.fr](http://nero.l-educdenormandie.fr/)")
- Académie de Strasbourg (CAS : ac-strasbourg, URL : "[cas.monbureaunumerique.fr](http://cas.monbureaunumerique.fr/)")
- Académie de Toulouse (CAS : ac-toulouse, URL : "[cas.mon-ent-occitanie.fr](http://cas.mon-ent-occitanie.fr/)")
- Académie du Val-d'Oise (CAS : ac-valdoise, URL : "[cas.moncollege.valdoise.fr](http://cas.moncollege.valdoise.fr/)")
- ENT "Agora 06" (Nice) (CAS : agora06, URL : "[cas.agora06.fr](http://cas.agora06.fr/)")
- ENT "Haute-Garonne" (CAS : haute-garonne, URL : "[cas.ecollege.haute-garonne.fr](http://cas.ecollege.haute-garonne.fr/)")
- ENT "Hauts-de-France" (CAS : hdf, URL : "[enthdf.fr](http://enthdf.fr/)")
- ENT "La Classe" (Lyon) (CAS : laclasse, URL : "[www.laclasse.com](http://www.laclasse.com/)")
- ENT "Lycee Connecte" (Nouvelle-Aquitaine) (CAS : lyceeconnecte, URL : "[mon.lyceeconnecte.fr](http://mon.lyceeconnecte.fr/)")
- ENT "Seine-et-Marne" (CAS : seine-et-marne, URL : "[ent77.seine-et-marne.fr](http://ent77.seine-et-marne.fr/)")
- ENT "Somme" (CAS : somme, URL : "[college.entsomme.fr](http://college.entsomme.fr/)")
- ENT "Portail Famille" (Orleans Tours) (CAS : portail-famille, URL : "[seshat.ac-orleans-tours.fr:8443](http://seshat.ac-orleans-tours.fr:8443/)")
- ENT "Toutatice" (Rennes) (CAS : toutatice, URL : "[www.toutatice.fr](http://www.toutatice.fr/)")
- ENT "Île de France" (CAS : iledefrance, URL : "[ent.iledefrance.fr](http://ent.iledefrance.fr/)")
- ENT "Mon collège Essonne" (CAS : moncollege-essonne, URL : "[www.moncollege-ent.essonne.fr](http://www.moncollege-ent.essonne.fr/)")
- ENT "Paris Classe Numerique" (CAS : parisclassenumerique, URL : "[ent.parisclassenumerique.fr](http://ent.parisclassenumerique.fr/)")
- ENT "Lycee Jean Renoir Munich" (CAS : ljr-munich, URL : "[cas.kosmoseducation.com](http://cas.kosmoseducation.com/)")
- ENT "L'Eure en Normandie" (CAS : eure-normandie, URL : "[cas.ent27.fr](http://cas.ent27.fr/)")
- ENT "Mon Bureau Numérique" via EduConnect (CAS: monbureaunumerique-educonnect, URL: "[cas.monbureaunumerique.fr](http://cas.monbureaunumerique.fr/)")